\documentclass{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}% http://ctan.org/pkg/xcolor
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\title{2-1-t2}
\date{March 2021}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\maketitle

\begin{document}

Будем делать обычную динамику, храня две последние строки

dp[i][j] - пара: \\
\{ максимальная стоимость при вместимости j и первых i передметах; \\
суммарный вес предметов в оптимальном наборе, с индексами $ \ge \left\lfloor \frac{i}{\sqrt{n}} \right\rfloor \cdot \sqrt{n} $ \}

То есть второе число в паре, если $\mathcal{A}$ - оптимальный набор для dp[i][j], равно: \\

$$ \sum_{\underset{i \in \mathcal{A}} {i \ge \left\lfloor \frac{i}{\sqrt{n}} \right\rfloor \cdot \sqrt{n} }} w[i] $$

Так же будем "запоминать" \ каждую $\sqrt{n}$-ую строчку

\vspace{5mm}

\begin{center}
\begin{tabular}[b]{ c | c | c | c | c | c | }
\cline{2-6}
0 & \cellcolor{black!35} & \cellcolor{black!35}  & \cellcolor{black!35}  &  \cellcolor{black!35} & \cellcolor{black!35} \\ \cline{2-6}
1 &  &   &   &   &  \\ \cline{2-6}

\multicolumn{6}{c}{} \\
\multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{5}{c}{\ldots} \\
\multicolumn{6}{c}{} \\ \cline{2-6}

k \cdot \sqrt{n} - 1 &  &   &   &   &  \\ \cline{2-6}
k \cdot \sqrt{n} & \cellcolor{black!35} & \cellcolor{black!35}  & \cellcolor{black!35}  &  \cellcolor{black!35} & \cellcolor{black!35} \\ \cline{2-6}
k \cdot \sqrt{n} + 1 &  &   &   &   &  \\ \cline{2-6}
 
\multicolumn{6}{c}{} \\
\multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{5}{c}{\ldots} \\
\multicolumn{6}{c}{} \\ \cline{2-6}

i - 1 & \cellcolor{black!35} & \cellcolor{black!35}  & \cellcolor{black!35}  &  \cellcolor{black!35} & \cellcolor{black!35} \\ \cline{2-6}
i & \cellcolor{black} & \cellcolor{black}  & \cellcolor{black}  &  \cellcolor{black} & \cellcolor{black} \\ \cline{2-6}
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{5mm}

Тогда требуемая память: $ \mathcal{O}(W  \sqrt{n}) $ - \\
$4 W$ на две последние строки + $ 2 W \sqrt{n}$ на каждую $\sqrt{n}$-ую строку

\vspace{5mm}

Восстановление ответа: зная оптимальный вес и стоимость предметов на очередном отрезке $\sqrt{n}$ несложно восстановить, какие это элементы - обычный рюкзак с восстановлением ответа (здесь уже храним все строки)

Это не испортит потребляемую память и асимптотику, так как эта операция будет проводиться $ \sqrt{n} $ раз, потребляя по $ \mathcal{O}(W \sqrt{n}) $ памяти и времени

\vspace{5mm}

Итоговая асимптотика: $\mathcal{O}(W n)$ - \\
изначальный рюкзак за $\mathcal{O}(W n)$ + 
восстановление ответа за $\mathcal{O}(W \sqrt{n} \cdot \sqrt{n}) = \mathcal{O}(W n)$

\end{document}
